有暗瘡仲化妝

有係絲/巴就算生緊暗瘡仲會化妝

講吓自己情況：左面豬登有3粒存在左兩個星期
右邊都有兩粒 下巴同兩個側面都有退 總之照鏡就係覺得皮膚好差 成面都係 因為印+瘡

啲人（老媽子/另一伴）成日叫你花少啲妝啦 點解你唔明

我鍾意化妝係覺得化妝個人有自信好多 唔化真係鏡都唔敢照

依家用緊：Nars 粉底/Kate 眉粉/RCMA碎粉 簡簡單單

有無巴絲分享吓暗瘡用唔會惡化既化妝品？

聽過吓礦物粉底～

留名睇下男人用咩遮下瘡同印好

我諗點都有啲貪靚既男人 會想遮遮佢

礦物粉底
我用過BM 同Tarte
BM 支粉底液已經打左入冷宮

其實唔覺得同普通粉底有咩分別
所以依家都係用返普通開架野算

真心如果無緊要事都日日化妝 暗瘡好唔返都幾抵死 生暗瘡最好mask都唔好敷or搽野避開

Btw試過幾隻覺得maybelline雖然最cheap但好好用

同樓主情況差唔多 一轉天氣就係咁爆
番工先化 做緊parttime

礦物粉
用開om同bm 不過呢個天氣用會有少少乾

啲人話礦物係比較岩爆瘡用架啵 不過好似好乾皮

我唔想理你 完

轉天氣我唔會特別爆 唔知係咪因爲啲瘡係內分泌失調

絲做咩PT？

係格黎POST睇到OM 但唔知係咩黎 因為無個全名

我用NARS呢排會甩皮

講吓點解唔去格黎POST問

因為暗瘡肌用既人同乾/油好似唔太相同

搵到自己岩既護膚化妝品都要經過好耐時間

講開護膚我用理膚寶水系列（睇下台灣youtuber所以用中譯名）

之前睇過啲文章話暗瘡皮一定一定要用防曬 準備入手個個作者介紹既 舒特膚兒童個款 因為佢介紹啲產品多數係幸福肌 香港好似無得買

大家可以去印呀/護膚/化妝咩都講下

承上 大家有性趣我可以貼個個BLOG出黎
佢會講防曬/落妝/定妝/粉底既推薦 不過用過佢介紹蜜蜂爺爺既暗瘡洗面 唔太得

另外我真心建議暗瘡皮絲打唔好用開架韓國cushion真係大伏（唔知專櫃啦）香港太濕熱真係會爆到你驚 韓國天氣乾燥先會岩用氣墊粉底

希望交流吓資訊 呻吓暗瘡煩惱啦 收藏呢個POST搵吓有無咩得著

om全名only minerals
真心想護好膚就多d去隔離post爬文啦
我由幾年前開始追 聽絲打介紹買過唔少正野

Tarte 幾好用既，不過厚身
LM 可能粉狀會好d，但唔知遮瑕度如何

我皮膚都好乾，成日甩皮

之前睇youtube教 要睇化妝品個成份，唔好用含有矽靈、環戊矽氧烷等等，仲有其他 有興趣我至搵番段片，仲有介紹護膚好似幾好。

btw我都係暗瘡肌，依半年搽左粉底愈搽愈差，毛孔都塞。依排都開始無搽 因為搽開果隻有齊佢講既成份，又更加引起粉刺，所以索性唔搽底 畫下眉等等就算

化就唔知咩牌子好
不過之前聽我個美座師講
Inxxxx free 嘅痱子mask日日敷
皮膚真係有改善
我由爛面變返好

利申非打手

其實用d話有茶樹 或者消炎作用既遮瑕膏有無幫助
真係好想遮住粒瘡先出街

我自己用過茶樹成份既遮暇筆 但效果好似粉人咁
聽講NARS遮暇係不致粉刺 不過我覺得粉底夠遮暇 所以無留意呢方面既產品

😸危殆bb一鍵留名！！

雖然明知化妝會令暗瘡更嚴重 但唔化真係無勇氣見人

雖然我係男 唔化妝 但係我明
著得樣衰自信都會冇晒

其實有暗瘡真係唔應該化妝 好惡性循環
以前壓力大個陣我都爆過一輪，而家有啲印同隔唔中一兩粒，每日都只會用遮暇筆點落啲印同瘡仔度遮下，無瘡既地方係唔會查粉。
用緊bobbie brown支筆狀定點遮暇霜，有消炎作用，同遮暇度都幾好，唔會令暗瘡惡化，可以試下。